\documentclass[12pt,letterpaper]{article}

%hyphenation
\usepackage[spanish]{babel}	

\usepackage{array}	

% hacer que un elemeno ocupe múltiples filas
\usepackage{multirow}


\usepackage{vwcol}

\usepackage{wrapfig}

%caracteres especiales
%COMENTAR SI SE USA LUATEX, XETEX
%\usepackage[utf8]{inputenc}		

%random text
\usepackage{lipsum}
\usepackage{blindtext}

%recuadro
% Rellenar una celda de tabla con un color dado
\usepackage[usenames, table]{xcolor}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}

% color números
%	\setbeamercolor{local structure}{fg=darkred}

%\usepackage{etoolbox}
%\usepackage{tikz}
%\usepackage{unicode-math}
%\setsansfont[Scale=MatchUppercase]{Candara}

%%%%% Definición de tipo de fuente 

% % http://www.tug.dk/FontCatalogue/
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{candara}

%\usepackage[default]{uni}
%\usepackage[OT1]{fontenc} %% Universal doesn't work with T1


\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures={Common,TeX}, Numbers={OldStyle}]{Amiri}

%\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
%\setsansfont[Scale=MatchUppercase]{Candara}


%\usepackage[urw-garamond]{mathdesign}
%\renewcommand{\sfdefault}{qag}

%uso de múltiples columnas en seccionees definidas
%http://bioinformatiquillo.wordpress.com/2009/02/16/lyx-latex-columnas-con-el-paquete-multicol/
\usepackage{multicol}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

% adding postscript
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\epstopdfsetup{update}
\DeclareGraphicsExtensions{.ps}

% Encabezado
\usepackage{fancyhdr}

%definición de colores
%\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}
\definecolor{rojo}{RGB}{185, 42, 41}
\definecolor{azul}{RGB}{42, 74, 136}
\definecolor{negro}{RGB}{40,40,40}
\definecolor{cafe2}{RGB}{137,112,67}
\definecolor{rojo2}{RGB}{170,63,60}
\definecolor{naranja}{RGB}{228,108,10}
\definecolor{amarillo}{RGB}{240,234,0}
\definecolor{verde}{RGB}{119,147,60}
\definecolor{azul2}{RGB}{55,96,146}
\definecolor{violeta}{RGB}{96,74,123}
\definecolor{gris}{RGB}{166,166,166}
\definecolor{blanco}{RGB}{255,255,255}
\definecolor{dorado}{RGB}{219, 204, 41}
\definecolor{plata}{RGB}{219,204,219}

%redefinición de secciones
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\section}
  {\color{azul}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}[{\titlerule[0.7pt]}]
  
\titleformat{\subsection}
  {\color{rojo}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}[{{\titlerule[0.7pt]}}]
  
\titleformat{\subsubsection}
  {\color{azul}\normalfont\normalsize\bfseries\itshape}{\thesubsubsection}{1em}{}[{}]

%\titleformat{\subsection}
%  {\color{MetallicGold}\normalfont\Large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}[{\titlerule[0.8pt]}]




\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{moreverb}	%verbatimtab

\usepackage{listings}	% syntax highlighting
\usepackage{color}
\usepackage{showexpl}

\usepackage{url}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstdefinestyle{st1}{
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\scriptsize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=java,                 % the language of the code
  morekeywords={},            % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style  tabsize=3%,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  %title={}                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\lstdefinestyle{st2}{
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\scriptsize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=java,                 % the language of the code
  morekeywords={},            % if you want to add more keywords to the set
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  explpreset={numbers=none},  
  tabsize=3%,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  %title={}                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\lstset{style=st2}
\lstset{inputencoding=ansinew}


%margenes http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Page_Layout
%Margen superior de las páginas con encabezado
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-0.8 in}

\voffset -10 mm

\topmargin    0 mm	% ~3 cm margen superior
\headheight   12pt

\headsep 15 mm

\textheight       210mm  
\textwidth        160mm   

\oddsidemargin        30 mm	%~2.4 cm margen izq
\evensidemargin       30 mm

\addtolength{\oddsidemargin}{-1in}
\addtolength{\evensidemargin}{-1in}


% The distance from the lower edge of the text body to the
% footline
\footskip 0.4in

% Interlineado
\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}

% Espacio entra párrafos, relativo al interlineado
\setlength{\parskip}{0.8\baselineskip}



\parindent    0.0em


% Definición de estilo de página, encabezado y pie
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\textcolor{azul}{\footnotesize Sensor de Luz}}
\rhead{\textcolor{azul}{\footnotesize Kevin Patiño y Ana Moreno}}
%\rfoot{Página \thepage}

\newmdtheoremenv
[ %
outerlinewidth = 1 ,
roundcorner = 10 pt ,
leftmargin = 40 ,
rightmargin = 40 ,
backgroundcolor = white ,
outerlinecolor = blue,
innertopmargin = \topskip,
splittopskip = \topskip,
ntheorem = false ,
]{recuadro}{}[section]

\newenvironment{myenv1}[1]
  {\mdfsetup{
    frametitle={\color{rojo}\colorbox{white}{\space#1\space}},
    innertopmargin=10pt,
    frametitleaboveskip=-\ht\strutbox,
    frametitlealignment=\hspace*{0.0\linewidth},
    leftmargin = 10 ,
	rightmargin = 10 ,
	 middlelinecolor=rojo,
	 roundcorner=0pt
    }
  \begin{mdframed}%
  }
  {\end{mdframed}}
  
  \newenvironment{myenv2}[1]
  {\mdfsetup{
    frametitle={\color{azul}\colorbox{white}{\space#1\space}},
    innertopmargin=10pt,
    frametitleaboveskip=-\ht\strutbox,
    frametitlealignment=\hspace*{0.85\linewidth},
    leftmargin = 10 ,
	rightmargin = 10 ,
	 middlelinecolor=azul,
	 roundcorner=0pt
    }
  \begin{mdframed}%
  }
  {\end{mdframed}}
  
  
  
  \newenvironment{eq-frame}[1]
  {\mdfsetup{
    frametitle={},
    innertopmargin=10pt,
    frametitleaboveskip=-\ht\strutbox,
    frametitlealignment=\hspace*{0.85\linewidth},
    leftmargin = 120 ,
	rightmargin = 120 ,
	 middlelinecolor=azul,
	 roundcorner=1pt
    }
  \begin{mdframed}%
  }
  {\end{mdframed}}





%%%%%%%%%%%%%%%% begin document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} 
\title{\textcolor{rojo}{\bf Fotoresistor}} 
\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}
%Espacio entre el encabezado y el cuerpo.
%Con \headsep no se obtuvo el efecto deseado
\date{\vspace{-14ex}}
\author{\vspace{-15ex}}
%
%Elimina números de página. Hace aparecer el título
%\pagestyle{empty}
\maketitle

%\thispagestyle{empty}
\thispagestyle{fancy}
%%%%%%%%%%%%%%% HERE BEGINS THE BODY %%%%%%%%%%%%%%%
% Interlineado
\begin{center}
\normalsize Universidad Nacional de Colombia -- Sede Bogotá \\
\end{center}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}
\selectfont


\section*{LDR (Light Dependent Resistor) o Fotoresistencia}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[width=0.2\textwidth]{../pics/photoresistor3.png}
  \caption{Fotoresistencia}
  \label{fotor}
\end{figure}

Es un componenete electrónico que consta de una resistencia dependiente de la luz, ésta disminuye proporcionalmete con el aumento de intensidad de luz que incide en ella. Está compuesta por un material semiconductor que varía sus características dada la iluminancia, dichos materiales pueden ser sulfuro de talio, sulfuro de cadmio, sulfuro de plomo y el seleniuro de cadmio.(ver figura \ref{fotor})\\
\begin{eq-frame}{Características generales de una fotoresistencia}
\\
\item Resistencia máxima= $1M \Omega$\\

\item Resistencia mínima= $100 \Omega$\\

\item Potencia= $50mW$ a $1 W$ \\
\end{eq-frame}

 
\section*{Parte $1$: Funcionamiento sensor }

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{../pics/sensl.png}
  \caption{Sensor de luz}
  \label{sensl}
\end{figure}

El módulo de sensor de luz (figura \ref{sensl})  se puede utilizar en aplicaciones sencillas como el accionamiento de relés ó lámparas y en otras a nivel industrial, por ejemplo como indicador como indicador de control de parámetros de un automovil.\\

Está compuesto por una fotoresistencia, un potenciómetro que permite ajustar la sensibilidad y un comparador de tensión  (\textbf{LM393}). Además, posee tres pines uno de alimentación \textbf{VCC}, otro de tierra \textbf{GND} y otro de salida (digital) \textbf{DO}.

Dado que la salida es digital ésta solo posee dos valores 1 ó 0, en el caso en que no se ilumine la fotoresistencia la tensión de salida será $3.3$V o $5$V y en caso contrario en el pin \textbf{DO} se tendrá $0$ V.\\

\mdfsetup{%
	leftmargin=40,
	rightmargin=40,
	innertopmargin=20,
	innerbottommargin=20,
	innerleftmargin=12,
	innerrightmargin=20,
   middlelinecolor=azul,
   middlelinewidth=1pt,
   backgroundcolor=white,
   roundcorner=2pt}

\begin{eq-frame}{}
\\
Voltaje de operación (\textbf{VCC})= $3.3V$-$5V$ \\

Chip comparador de tensión LM$393$ \\

Leds= Indicadores de tensión de entrada del sensor y salida digital\\
\end{eq-frame}


\section*{Parte 2 : Implementación}
\nopagebreak
\begin{myenv1}{Ejemplo: Detector de Luz }
Utilizando IFLAB y el sensor de Luz
\begin{itemize}
\item Conexiones
Para realizar este ejemplo es necesario conectar la alimentación del sensor a 3.3V. De esta manera la salida del sensor será de 0V  ó 3.3V, lo que permitirá leerla como una señal digital en el pin \textbf{switch1} tal como se muestra en la figura\ref{sensl2}. 
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.4\textwidth]{../pics/photoresistor1.png}
  \caption{Conexiones del sensor de luz a IFLAB}
  \label{sensl2}
\end{figure}

\item Programación en Bloques

Un programa que permite hacer un medidor de luz básico se muestra en la figura \ref{progsensl}, dicho programa se debe implementar en el entorno de desarrollo y posteriormente ejecutarlo.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../pics/photoresistor.png}
  \caption{Porgrama de medidor de luz básico}
  \label{progsensl}
\end{figure}
\end{itemize}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}

\end{itemize}
\end{multicols}


\end{myenv1}

\newpage



\end{document}
